<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="detail">
        <item></item>
        <item>รายละเอียดที่ 2 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 3 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 4 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 5 </item>

        <item>รายละเอียดที่ 6 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 7 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 8 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 9 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 10 </item>

        <item>รายละเอียดที่ 11 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 12 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 13 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 14 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 15 </item>

        <item>รายละเอียดที่ 16 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 17 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 18 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 19 </item>
        <item>รายละเอียดที่ 20 </item>

    </string-array>

    <string-array name="computer">
        <item>ความหมาย เป็นส่วนประกอบที่เป็นกล่องที่ห่อหุ้มอุปกรณ์ภายในคอมพิวเตอร์ไว้ทั้งหมด</item>
        <item>ความหมาย ซีพียูจะทำหน้าที่เป็นศูนย์กลางการประมวลผล</item>
        <item>ความหมาย แป้นพิมพ์เป็นอุปกรณ์นำเข้าสำหรับให้ผู้ใช้คอมพิวเตอร์ป้อนข้อมูล คำสั่ง ให้แก่เครื่องคอมพิวเตอร์เพื่อบันทึกหรือประมวลผล</item>
        <item>ความหมาย เป็นอุปกรณ์ที่มีหน้าที่ชี้ และเลีอกโปรแกรม ข้อมูล คำสั่งที่ต้องการได้เร็วกว่าการใช้แป้นพิมพ์</item>
        <item>ความหมาย เป็นช่องที่ใช้สำหรับติดตั้งแรมเข้าไป เมนบอร์ดแต่ละรุ่นจะมีช่องสำหรับติดตั้งแรมไม่เท่ากัน</item>
        <item>ความหมาย ดิสก์ไดรฟ์เป็นอุปกรณ์สำหรับอ่านและบันทึกข้อมูลจากแผ่นดิสเกตต์(Diskette)</item>
        <item>ความหมาย ฮาร์ดดิสก์เป็นอุปกรณ์จัดเก็บข้อมูล โดยใช้แถบแม่เหล็กสำหรับจัดเก็บข้อมูล</item>
        <item>ความหมาย อุปกรณ์คอมพิวเตอร์ทุกอุปกรณ์จะไม่สามารถทำงานได้หากไม่มีกระแสไฟฟ้ายกเว้นจะมีแบตเตอรี่สำรองไฟ </item>
        <item>ความหมาย พอร์ตแบบตัวผู้ที่มีขาสัญญาณอยู่ 9 ขา เรียกว่าคอมพอร์ต (COM Port) เป็นพอร์ตที่ใช้สำหรับต่อโมเด็มเมาส์ หรือจอยสติ๊ก</item>
        <item>ความหมาย การ์ดเสียงเป็นอุปกรณ์คอมพิวเตอร์ที่ทำให้เครื่องคอมพิวเตอร์แสดงผลในรูปแบบเสียงได้ต้องมีลำโพงเป็นสื่อในการแสดงผล</item>
        <item>ความหมาย ซีดีรอมไดรฟ์เป็นอุปกรณ์สำหรับอ่านข้อมุลจากแผ่นซีดีรอม  (CD-RW)  ซีดีเพลง  (AudioCD)  โฟโต้ซีดี  (Photo CD)  วีดีโอซีดี (Video CD) ซึ่งซีดีทั้งสามประเภทจะมีความสามารถในการอ่านข้อมูลจากแผ่นซีดีที่กล่าวมาข้างต้นอยู่แล้ว</item>
        <item>ความหมาย เป็น CHIP IC ชนิดหนึ่งที่อยู่บนเมนบอร์ด ภายในจะมีโปรแกรมที่ใช้ตรวจสอบค้นหาอุปกรณ์ประเภทฮาร์ดดิสก์ ซีดีรอมซีดีไดรฟ์ ที่ติดตั้งเข้าไป </item>
        <item>ความหมาย แบตเตอรี่แบ๊คอัพเบอร์ CR2032 เป็นแบตเตอรี่ที่จ่ายกระแสไฟกับ CMOS เพื่อเก็บข้อมูลในไบออส</item>
        <item>ความหมาย จอภาพเป็นอุปกรณ์ที่มีหน้าที่แสดงผลลัพธ์การประมวลผล</item>
        <item>ความหมาย คอนเน็คเตอร์สำหรับต่อสายแพเข้ากับ Disk Drive ซึ่งเมนบอร์ดจะมีคอนเน็คเตอร์ไว้ให้หนึ่งช่อง ซึ่งก็เพียงพอต่อการใช้งาน</item>
        <item>ความหมาย การ์ดแสดงผลหรือการ์ดจอ หรือเรียกอีกอย่างก็คือ VGA Card (Video Graphic Array)ถ้าเป็นการ์ดรุ่นใหม่ๆ</item>
        <item>ความหมาย เมนบอร์ดหรือแผงวงจรหลักที่ใช้ในเครื่องคอมพิวเตอร์ การจะให้อุปกรณ์ต่างๆ ทำงานได้นั้นต้องติดตั้งหรือเชื่อมต่อสายเข้ากับเมนบอร์ด </item>
        <item>ความหมาย เป็นพอร์ตแบบตัวเมียมีรู 25 รู สำหรับต่อสายพรินเตอร์หรือสแกนเนอร์ที่มีพอร์ตแบบพาราลเลล ซึ่งส่วนใหญ่จะใช้ต่อกับเครื่องพรินเตอร์</item>
        <item>ความหมาย เพื่อช่วยระบายความร้อนจากซีพียูคอมพิวเตอร์รุ้นใหม่ส่วนมากจะติดตั้งฮีตวิงก์มาพร้อมซีพียู</item>
        <item>ความหมาย ขั้วต่อสายไฟจากเพาเวอร์ซัพพลายเข้ากับเมนบอร์ด </item>



    </string-array>


</resources>