<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="detail">
        <item>กล่องที่ห่อหุ้มอุปกรณ์ภายในคอมพิวเตอร์</item>
        <item>ศูนย์กลางการประมวลผล</item>
        <item>อุปกรณ์นำเข้า</item>
        <item>อุปกรณ์ที่มีหน้าที่ชี้และเลีอกโปรแกรม</item>
        <item>จะบันทึกและอ่านข้อมูลด้วยกระแสไฟฟ้า</item>

        <item>อุปกรณ์สำหรับอ่านและบันทึกข้อมูล</item>
        <item>อุปกรณ์จัดเก็บข้อมูล</item>
        <item>การจ่ายกระแสไฟฟ้าให้กับอุปกรณ์คอมพิวเตอร์</item>
        <item>สำหรับต่อโมเด็มเมาส์</item>
        <item>แสดงผลในรูปแบบเสียง</item>

        <item>สำหรับอ่านข้อมุลจากแผ่นซีดีรอม</item>
        <item>ใช้ตรวจสอบค้นหาอุปกรณ์ประเภทฮาร์ดดิสก์</item>
        <item>แบตเตอรี่จ่ายไฟ</item>
        <item>แสดงผลลัพธ์การประมวลผลการทำงาน</item>
        <item>สำหรับต่อสายแพเข้ากับ Disk Drive</item>

        <item>แสดงรูปภาพที่เป็นสามมิติ</item>
        <item>แผนวงจรหลักที่ใช้ในเครื่องคอมพิวเตอร์</item>
        <item>สำหรับต่อสายพรินเตอร์</item>
        <item>ระบายความร้อนจากซีพียูคอมพิวเตอร์</item>
        <item>ขั้วต่อสายไฟจากเพาเวอร์ซัพพลายเข้ากับเมนบอร์ด</item>

    </string-array>

    <string-array name="computer">
        <item>ความหมาย เคสหรือตัวถังเป็นส่วนประกอบที่เป็นกล่องที่ห่อหุ้มอุปกรณ์ภายในคอมพิวเตอร์ไว้ทั้งหมดส่วนมากคนทั่วไปมักจะเรียกว่าซีพียูเนื่องจากเข้าใจผิดภายในเคสก็จะมีพื้นที่สำหรับติดตั้งอุปกรณ์ต่างๆ ได้แก่ เมนบอร์ด ฮาร์ดดิสก์ ซีดีรอม ฟล็อปปี้ดิสก์ การ์ดต่างๆ
                       แรม ปัจจุบันนิยมเคสรูปทรงแนวตั้งเพื่อประโยชน์ในการติดตั้งดุปกรณ์ได้โดยง่าย ทั้งยังประหยัดเนื้อที่การทำงานอีกด้วย   </item>
        <item>ความหมาย ไมโครโฟรเซสเซอร์ส่วนมากจะเรียกว่าซีพียูเป็นส่วนที่เป็นหัวใจของเครื่องคอมพิวเตอร์ ซีพียูที่นิยมใช้มีหลายยี่ห้อด้วยกัน เช่น AMD,  Intel, PowerPC,Spare, Cyrik ซีพียูจะทำหน้าที่เป็นศูนย์กลางการประมวลผล</item>
        <item>ความหมาย แป้นพิมพ์เป็นอุปกรณ์นำเข้าสำหรับให้ผู้ใช้คอมพิวเตอร์ป้อนข้อมูล คำสั่ง ให้แก่เครื่องคอมพิวเตอร์เพื่อบันทึกหรือประมวลผล</item>
        <item>ความหมาย เป็นอุปกรณ์ที่มีหน้าที่ชี้ และเลีอกโปรแกรม ข้อมูล คำสั่งที่ต้องการได้เร็วกว่าการใช้แป้นพิมพ์ ในงานทางด้านกราฟิกจะเป็นตัวช่วยในการวาดภาพ การเล่นเกมส์ เมาส์มีจำหน่ายหลายแบบ หลายราคา หลายยี่ห้อ ตั้งแต่ราคาไม่ถึงหนึ่งร้อยจนถึงหลักพัน โดยเมาส์จะมีแบบที่เชื่อมต่อกับพอร์ตแบบ PS/2  ซึ่งมีขั้วต่อแบบกลมเล็ก เมาส์พอร์ตแบบ USBที่มีขั้วต่อเป็นทรงสี่เหลียมแบนๆ</item>
        <item>ความหมาย หน่วยความจำแรม  หน่วยความจำชนิดนี้จะบันทึกและอ่านข้อมูลด้วยกระแสไฟฟ้าและต้องมีกระแสไฟจ่ายให้ตลอดเวลา ถ้าปิดเครื่องคอมพิวเตอร์ข้อมูลที่อยู่ในแรมก็จะหายไปด้วยแรมจะถูกนำมาใช้ในการรับส่งข้อมูลระหว่างซีพียูกับฮาร์ดดิสก์ หรืออุปกรณ์จัดเก็บข้อมูลชนิดอื่น</item>

        <item>ความหมาย ดิสก์ไดรฟ์เป็นอุปกรณ์สำหรับอ่านและบันทึกข้อมูลจากแผ่นดิสเกตต์(Diskette) ดิสก์ไดรฟ์ปัจจุบันมีขนาด 3.5 นิ้ว  สำหรับอ่านข้อมูลจากแผ่นดิสเกตต์ขนาด 3.5 นิ้ว  ด้านท้ายของไดรฟ์จะมีคอนเน็คเตอร์สำหรับต่อสายไฟจากเพาเวอร์
                       ซัพพลายเข้าที่ดิสก์ไดรฟ์ และคอนเน็คเตอร์สำหรับต่อสายแพ (สายรับส่งข้อมูล)เข้ากับคอนเน็คเตอร์ FDD Connector</item>
        <item>ความหมาย ฮาร์ดดิสก์เป็นอุปกรณ์จัดเก็บข้อมูล โดยใช้แถบแม่เหล็กสำหรับจัดเก็บข้อมูล ตั้งแต่โปรแกรมระบบปฏิบัติการ  โปรแกรมประยุกต์  ตลอดจนข้อมูลที่ได้จากการประมวลผล  การบันทึกข้อมูลอื่นๆฮาร์ดดิสก์แต่ละตัวบรรจุข้อมูลได้มาก
                       น้อยขึ้นอยู่กับขนาดความจุของฮาร์ดดิสก์</item>
        <item>ความหมาย อุปกรณ์คอมพิวเตอร์ทุกอุปกรณ์จะไม่สามารถทำงานได้หากไม่มีกระแสไฟฟ้ายกเว้นจะมีแบตเตอรี่สำรองไฟ เช่น แบตเตอรี่ในเครื่องโน้ตบุ๊ก เป็นต้น เพาเวอร์ซัพ
                       พลายจะทำหน้าที่ในการจ่ายกระแสไฟฟ้าให้กับอุปกรณ์คอมพิวเตอร์เพื่อให้เครื่องคอมพิวเตอร์สามารถทำงานได้</item>
        <item>ความหมาย พอร์ตแบบตัวผู้ที่มีขาสัญญาณอยู่  9  ขา  เรียกว่าคอมพอร์ต  (COM  Port)  เป็นพอร์ตที่ใช้สำหรับต่อโมเด็มเมาส์  หรือจอยสติ๊ก  ปัจจุบันอุปกรณ์ที่ใช้พอร์ตนี้แทบไม่มีให้เห็น  เนื่องจากหันไปใช้พอร์ตแบบ  USB  เป็นส่วนใหญ่</item>
        <item>ความหมาย การ์ดเสียงเป็นอุปกรณ์คอมพิวเตอร์ที่ทำให้เครื่องคอมพิวเตอร์แสดงผลในรูปแบบเสียงได้ต้องมีลำโพงเป็นสื่อในการแสดงผล รูปแบบแสดงผลได้แก่ เพลง หนังเกมส์คอมพิวเตอร์ บันทึกเสียงเข้าไปในคอมพิวเตอร์ได้ เมนบอร์ดส่วนใหญ่จะเป็นชนิด Onboard   ซึ่งได้ติดตั้งการ์ดเสียงไว้บนเมนบอร์ด (Sound  on  Board) ถ้าต้องการคุณภาพเสียงที่ดีกว่าควรติดตั้งการ์ดเสียง สำหรับการ์ดเสียงที่ได้รับความนิยมก็เช่น  Creative SoundBlaster Live, Audigy เป็นต้น</item>

        <item>ความหมาย ซีดีรอมไดรฟ์เป็นอุปกรณ์สำหรับอ่านข้อมุลจากแผ่นซีดีรอม  (CD-RW)  ซีดีเพลง  (AudioCD)  โฟโต้ซีดี  (Photo CD)  วีดีโอซีดี (Video CD) ซึ่งซีดีทั้งสามประเภทจะมีความสามารถในการอ่านข้อมูลจากแผ่นซีดีที่กล่าวมาข้างต้นอยู่แล้ว</item>
        <item>ความหมาย เป็น CHIP IC ชนิดหนึ่งที่อยู่บนเมนบอร์ด ภายในจะมีโปรแกรมที่ใช้ตรวจสอบค้นหาอุปกรณ์ประเภทฮาร์ดดิสก์ ซีดีรอมซีดีไดรฟ์ ที่ติดตั้งเข้าไปทุกคนที่เปิดเครื่องคอมพิวเตอร์โปรแกรมที่อยู่ในไบออสจะเริ่มตรวจสอบการทำงานของอุปกรณ์คอมพิวเตอร์  เช่น  การทำงานของ  เมนบอร์ด  ฮาร์ดดิสก์  แรม  การ์ดจอ  คีย์บอร์ด  ซึ่งกระบวนการนี้เรียกว่า  Power  on  Self Test  (Post)  ในกรณีที่มีอุปกรณ์เสียหรือผิดปกติก็จะรายงานให้ทราบ  นอกจากนี้ไบออสยังมีคำสั่งสั่งให้เครื่อคอมพิวเตอร์บูตเข้าสู่ </item>
        <item>ความหมาย แบตเตอรี่แบ๊คอัพเบอร์ CR2032 เป็นแบตเตอรี่ที่จ่ายกระแสไฟกับ CMOS เพื่อเก็บข้อมูลในไบออสเช่น  ฮาร์ดดิสก์  ซีดีรอม  วันเวลา  ถ้าหาแบตเตอรี่หมดอายุจะทำให้ข้อมูลในไบออสหายไป  ทำให้เครื่องคอมพิวเตอร์ไม่สามารถ  ตรวจสอบได้ว่ามีฮาร์ดดิสก์  มีซีดีรอมต่อพ่วงอยู่หรือเปล่า  ทำให้คอมพิวเตอร์ไม่สามารถทำงานได้  แบตเตอรี่จะมีอายุการใช้งานประมาณสองหรือสามปี  หากต้องการเปลี่ยนก็หาซื้อได้ตามร้านนาฬิกาหรือร้านถ่ยรูป</item>
        <item>ความหมาย จอภาพเป็นอุปกรณ์ที่มีหน้าที่แสดงผลลัพธ์การประมวลผลการทำงานของ เครื่องคอมพิวเตอร์ด้านหลังจอภาพมีสายไว้ต่อเข้ากับการ์ดจอ จอภาพมีหลายขนาดให้เลีอกใช้งาน เช่น 15,17,19,20,21,24 นิ้ว มีทั้งจอภาพแบบ LCDหรือ
                       ที่เรียกกันทั่วไปว่าจอแบน</item>
        <item>ความหมาย คอนเน็คเตอร์สำหรับต่อสายแพเข้ากับ Disk Drive ซึ่งเมนบอร์ดจะมีคอนเน็คเตอร์ไว้ให้หนึ่งช่อง ซึ่งก็เพียงพอต่อการใช้งานเพราะเครื่องคอมพิวเตอร์ส่วยใหญ่จะติดตั้งดิสก์ไดรฟ์เท่านั้น  จุดสังเกตก็คือจะมีข้อความว่า  FLOPPY  หรือเมนบอร์ดบางรุ่นจะเป็ตัวย่อว่า FDD  พิมพ์กำกับอยู่  ส่วนที่สำคัญอย่างหนึ่งก็คือที่ช่องคอนเน็คเตอร์จะมี  Pin  หรือเข็มอยู่  33  อัน  โดยด้านหนึ่งจะมีคำว่า  PIN  1  พิมพ์กำกับอยู่ด้วย  เมื่อต้องการต่อสายแพเข้ากับคอนเน็เตอร์จะต้องเอาด้านที่มีสีแดงหรือสีน้ำเงินมาไว้ที่ตำแหน่ง  PIN  1</item>

        <item>ความหมาย การ์ดแสดงผลหรือการ์ดจอ หรือเรียกอีกอย่างก็คือ VGA Card (Video Graphic Array)ถ้าเป็นการ์ดรุ่นใหม่ๆที่ใช้สำหรับเล่นเกมส์ก็จะเรียกว่า  3D Card ซึ่งเป็นการ์ดที่ช่วยให้การแสดงรูปภาพที่เป็นภาพสามมิติทำได้เร็วขึ้น  การ์ดแสดงผลจะส่งสัญญาณภาพไปแสดงที่จอภาพ  การ์ดบางรุ่นจะแสดงผลได้สองจอภาพพร้อมกันเรียกว่า  Dual  Head  เนื่องจากมีพอร์ตสำหรับต่อสายจากจอภาพทั้งสองจอ และการ์ดบางรุ่นจะมีช่องส่งสัญญาณภาพออกไปที่โทรทัศน์ได้ด้วย เรีอกว่าTV-Out</item>
        <item>ความหมาย เมนบอร์ดหรือแผงวงจรหลักที่ใช้ในเครื่องคอมพิวเตอร์ การจะให้อุปกรณ์ต่างๆ ทำงานได้นั้นต้องติดตั้งหรือเชื่อมต่อสายเข้ากับเมนบอร์ด แม้แต่ซีพียูก็ต้องติดตั้งเข้ากับเมนบอร์ดถูกผลิกออกมาเพื่อใช้กับซีพียูต่างรุ่นต่างแบบ และยังมีผู้ผลิตหลายรายด้วยกัน เช่น   ASUS,  ECS,  GIGABYTE, CHAINTECH,  MSI,  ABIT,  INTEL  เป็นต้น  เนื่องจากเมนบอร์ดมีจุดที่จะต้องต่อพ่วงอุปกรณ์ต่างๆ  เข้าไป  ดังนั้นจึงต้องดูรายละเอียดที่สำคัญๆ  บนเมนบอร์ด  ดังนี้ </item>
        <item>ความหมาย เป็นพอร์ตแบบตัวเมียมีรู 25 รู สำหรับต่อสายพรินเตอร์หรือสแกนเนอร์ที่มีพอร์ตแบบพาราลเลล ซึ่งส่วนใหญ่จะใช้ต่อกับเครื่องพรินเตอร์ ซึ่งส่วนใหญ่จะใช้ต่อกับเครื่องพรินเตอร์มากกว่า  บางคนจะเรียกว่าพรินเตอร์พอร์ต  โดยส่วนใหญ่พอร์ตพาราลเลลจะมีกับเครื่องพรินเตอร์รุ่นเก่า  หรือในเครื่องพรินเตอร์ระดับกลางๆ ขึ้นไป</item>
        <item>ความหมาย เพื่อช่วยระบายความร้อนจากซีพียูคอมพิวเตอร์รุ้นใหม่ส่วนมากจะติดตั้งฮีตวิงก์มาพร้อมซีพียู หรือจะซื้อแยกต่างหากก็ได้ การเลือกซื้อควรดูซีพียูที่ใช้ว่าเป็นรุ่นไหน ความเร็วเท่าไหร่เพื่อที่จะเลือกพัดลมให้เหมาะสมโดยพัดลมจะมีความเร็วในการหมุน หากมีความเร็ว
                       รอบสูงๆ จะช่วยให้การระบายความร้อนทำได้ดี แต่ทำให้เกิดเสียงดังรบกวนขณะเครื่องทำงานได้  </item>
        <item>ความหมาย ขั้วต่อสายไฟจากเพาเวอร์ซัพพลายเข้ากับเมนบอร์ด ซึ่งเป็นขั้วต่อแบบ  ATX  โดยที่เพาเวอร์ซัพพลายจะมีสายไฟหนึ่งชุดเอาไว้ต่อเข้ากับเมนบอร์ด  และด้านหนึ่งของขั้วต่อจะมีสลักล็อกสายไฟ  ป้องกันไม่ให้สายไฟหลุดจากเมนบอร์ดได้ง่าย</item>



    </string-array>


</resources>